<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 读后感 | 书写|记下人生痕迹]]></title>
  <link href="http://towriting.com/blog/categories/du-hou-gan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://towriting.com/"/>
  <updated>2014-07-21T23:47:56+00:00</updated>
  <id>http://towriting.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ToWriting]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[读《苏东坡传》]]></title>
    <link href="http://towriting.com/blog/2014/04/27/the-gay-genius-review/"/>
    <updated>2014-04-27T21:52:00+00:00</updated>
    <id>http://towriting.com/blog/2014/04/27/the-gay-genius-review</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天在kindle上读完了<a href='http://www.amazon.cn/gp/product/B00D7X84MS/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=536&creative=3200&creativeASIN=B00D7X84MS&linkCode=as2&tag=bringmeluck-23' rel='external nofollow' target='_blank'>苏东坡传</a>，本以为千年前人物的传记，必简短：年代久远，事迹佚失，有甚可写。谁知此书篇幅不小，断断续续一月才读完，书中夹杂着大量苏东坡的文学作品：诗词和书信等，吾久不读古文，美感失，只好略过。</p>

<p>苏东坡留下了大量的文字，百姓也口口相传着他的轶事，细心严谨的林语堂以此推敲出苏东坡的一生。苏东坡漫长的一生虽坎坷精彩，但也不过如其词云：<strong>大江东去浪淘尽千古风流人物</strong>，读完苏东坡的一生，印象最深的却是如下两个细节：</p>

<h2>&ldquo;太快建立的友情不会长久&rdquo;</h2>

<p>这是苏东坡的妻子王弗在其结交章惇的时候给与他的忠告。当时，苏东坡少年成名，意气风发，想必并不会将这句话放在心里，不久与章惇成为不错的朋友，后来这个朋友让他吃进苦头。历史上章惇到底人品如何，无从得知，不过《苏东坡传》中后来章惇加入“王安石党"，与苏东坡形同水火，后来章惇得势，打压元祐党人，将苏东坡发配海南，恨不得搞死他。当时他们都年近花甲，想不通为何有如此大的仇怨，何况当时苏东坡丝毫无法威胁到他。</p>

<p>想到这里，突然觉得年轻时的苏东坡可能刺痛过章惇某些敏感的神经。章惇的出身不雅，是个私生子，所以儿时可能受尽奚落，致性格外强内卑。而苏东坡虽性格温婉，但年少轻狂，难免会有些许恃才傲物得罪于人而不自知。凡此种种，最终导致了自己颠沛，起伏的一生。不过人生的不幸，确成就了文坛上的一朵奇葩。</p>

<p>再回头看王弗这就话：太快建立的友情不会长久，是否可以反应她和苏东坡的爱情：太快建立的爱情不会长久。他和苏东坡一见钟情的概率不是很大，因为这桩婚姻是包办的。但一路走来，他们的感情是真挚的，有词为证：</p>

<blockquote><p>十年生死两茫茫。不思量。自难忘。千里孤坟，无处话凄凉。纵使相逢应不识，尘满面，鬓如霜。
夜来幽梦忽还乡。小轩窗。正梳妆。相顾无言，惟有泪千行。料得年年肠断处，明月夜，短松冈。</p></blockquote>

<p>话说这是鄙人高中最喜欢的词。</p>

<h2>人至将死</h2>

<p>另一个给我印象很深的细节是，东坡晚年被贬惠州，想要在住所种植一棵树。他对帮他移植树的人说：树不要太大，太大不容易活；也不要太小，太小自己等不及树长大。读这段时，自己内心戚然，无助感犹然而生。东坡也在很早之前已抒发过此种感慨：</p>

<blockquote><p>寄蜉蝣于天地，渺沧海之一粟。哀吾生之须臾，羡长江之无穷。</p></blockquote>

<p>须臾的人生，意义何在，聪明如苏东坡都想不通，你我又怎能明了！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[读：人生元编程]]></title>
    <link href="http://towriting.com/blog/2014/02/23/mac-shuo-review/"/>
    <updated>2014-02-23T22:52:00+00:00</updated>
    <id>http://towriting.com/blog/2014/02/23/mac-shuo-review</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href='http://www.amazon.cn/gp/product/B00ID5UV30/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=536&creative=3200&creativeASIN=B00ID5UV30&linkCode=as2&tag=bringmeluck-23' rel='external nofollow' target='_blank'>人生元编程</a>这本书最近很火，所以昨天花了半天的时间在Kindle上翻看了一遍。最近自媒体将网文整理成集出书的很多，这一本也是，作者池建强，自称Mac君。去年就断断续续的跟过Mac君在其<a href="http://macshuo.com/">博客</a>上帖的文章，印象最深的是其能将IT界大佬的故事娓娓道来，颇有吴军之风，更兼Mac君是根正苗红的程序员，所以文章读来倍感亲切，处处体现了其对程序员个体的勉励。</p>

<p>但《人生元编程》书读来的快感并不比直接从Mac君博客上扒拉文章高多少，且大篇幅的Mac技巧、系统配置的内容，有充页数之嫌，直接会被我等俗气的Windows程序员pass。但一本书能找到哪怕一处能启发自己的点足矣，何况此书还是有很多地方还是闪耀着智慧的光泽的：</p>

<ul>
<li>如果你能够把技术文章写好，慢慢就能写出人文类的文字，慢慢你就会发现自己已经站在科技与人文的十字路口了</li>
<li>只有多核或多个CPU才可能发生并行，如果单核单CPU只能发生并发行为</li>
<li>不停的反驳别人不会证明自己的聪明和独立思考，正确的讨论技巧和解决问题才是王道</li>
<li>曾经有位古人说过，如果你手里有一把锤子，所有东西看上去都像钉子。还有一位今人说过，如果你有一个钉子，就会满大街找锤子！</li>
<li>技术岗所受到的待遇普遍是低于相同层级的管理岗位的，</li>
<li>如果我需要别人的意见和建议，那就把自己放空，暂时扔掉偏见和预判，</li>
<li>旅行就是从一个自己待烦了的地方，跑到一个别人待烦了的地方</li>
<li>很多人羡慕创业公司的人获得的财富，他们只不过是把你20年平稳的打工生涯压缩成4年艰苦卓绝的创业</li>
<li>但费力之事自有其好处，人生总要做一些艰难费力的事情，读书也是一样。 写到这儿很多读者要问了，这和</li>
<li>但费力之事自有其好处，人生总要做一些艰难费力的事情</li>
<li>真正强大的Shell是深藏不露的zsh，</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[人生本应丰富多彩：《别逗了,费曼先生》读后感]]></title>
    <link href="http://towriting.com/blog/2013/08/12/book-review-surely-you-are-joking-mr-feynman/"/>
    <updated>2013-08-12T23:49:00+00:00</updated>
    <id>http://towriting.com/blog/2013/08/12/book-review-surely-you-are-joking-mr-feynman</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>知道这本书的时间应该不超过一年，至少是在经常逛stackoverflow以后，那至少是2011年以后的事了。stackoverflow中列出的<a href="http://stackoverflow.com/questions/1711/what-is-the-single-most-influential-book-every-programmer-should-read">每个程序员都应该读的书</a>里面，有几本书看起来和编程风牛马不相及，其中之一就是这本<a href="http://www.amazon.cn/gp/product/B009QVEA8M/ref=as_li_ss_tl?ie=UTF8&camp=536&creative=3132&creativeASIN=B009QVEA8M&linkCode=as2&tag=bringmeluck-23" rel="external nofollow" title="">《别逗了，费曼先生》</a>。</p>

<p>书不厚，买来20天断续读完，坦白的说没有达到读之前的预期。因为stackoverflow推荐书单上，自己读过的其它书籍，读后或是能切身感觉到促进自己技能的，比如《代码大全》、《设计模式》；或是震撼自己认知的，比如《禅与摩托车维修艺术》。产生预期差异的原因是本不应抱着世俗的心去读它，本书不会直接提高编程技能。费曼是个顶尖的拿过诺贝尔的理论物理学家，但他同时也是一个爱搞怪、特例独行、有小毛病的正常人。他写这本书可能仅为博大家一乐，或者炫耀自己多彩的人生。要脱去费曼物理学家的皮，像亚马逊一条置顶书评说的：“It shows that even our greatest scientists can be just regular guys like you and me“。</p>

<h2>人生就应如费曼这样，而不是把时光都浪费在做自己不喜欢的事情上：</h2>

<h2>多彩的童年</h2>

<p>费曼小时候做的好多事，相信我们中国的孩子也都做过：喜欢瞎捣鼓，修个收音机、搞个小发明什么的。修收音机还貌似都到达收费的水平。回想自己上小时候也喜欢修东西，修过电视、电子表、单放机等等，不过"修"坏许多东西，为此遭受不少父亲的呵斥。费曼小时候当过”童工“，为了偷懒搞了好多发明，接电话机，削土豆机等等，想象一群大人围在一个矮自己好几头的小鬼，看他一本正经的演示自己的发明就想笑。</p>

<h2>世俗学习生涯</h2>

<p>很早就开始读一些数学物理的教材，所以费曼考的上MIT。刚上大学时，也会像一个普通美国大学新生参加兄弟会，并且接受“残酷”的考验。本科毕业时，他去了几次贝尔实验室，可能想留下工作，不过好像贝尔的家伙没看上他，所以他失望的去了一家搞镀塑料的公司。时间不长他就去了普林斯顿读研究生。他讨厌并无法逃避一些交际，他也会为修学分而选择自己不在行的人物学科。</p>

<h2>搞怪的人生不枯燥</h2>

<p>喜欢开密码锁，并乐此不疲，是许多读过《别逗了》的人对费曼的印象。他喜欢开锁，并找机会去做，并让别人大吃一惊，为此别人很讨厌他，不让他靠近自己的锁。在MIT时，他也发扬了一把MIT的hack精神，藏了宿舍的门，并且没人相信是他做的。他用杯子戏弄服务员一节是我最喜欢的。书中充满了费曼搞怪的经历，人生如此才有趣。</p>

<h2>人生要成就</h2>

<p>这本书没讲费曼是如何牛起来的，只说他研究生毕业，想为国报效就去了军方，后来有机会参加了曼哈顿计划，他讲自己可能是第一个近距离用肉眼看原子弹爆炸的人。这些足以在历史上留下一笔了，而吾等草根大众，只会淹没于历史长河中，百年后，一抔黄土而已。后来他获得诺奖，但他讨厌别人半夜打电话告诉他，骂别人为什么不等天亮在告诉他，面对成就那是怎样的淡定。</p>

<h2>人生应有一不以此谋生的工作</h2>

<p>费曼有一些特殊的爱好，比如开锁，画画与打鼓。打鼓是他一生的最爱。一些美国的科学家最后会喜欢上一种乐器，比如爱因斯坦喜欢小提琴，但拉的很难听。但费曼的鼓打的很不懒，上的了台面，参加过巴西国家级狂欢节、参加过国际级比赛。一个不以谋生的爱好给人带来的快乐，是持久与强烈的。</p>

<h2>真性情</h2>

<p>费曼从不掩饰自己的喜好，比如漂亮女孩，歌舞表演等等，他喜欢去拉斯维加斯。有一段时间他像个普通人一样（他就是个普通人）混迹酒吧，他向人讨教追求女孩的方法，学成之后屡试不爽。</p>

<h2>爱并不一定要浪漫</h2>

<p>他的第一任妻子阿莲重病时，他被军方召集制造原子弹无法照顾她，甚至没能见她最后一面，对阿莲的生理上的死亡，他没有特别的难过。数月之后，他走过一家百货商店的橱窗，里面挂着女士的服装，他想到其中一件阿莲或许喜欢，那一刻他万分悲戚：十年生死两茫茫，不思量，自难忘！</p>

<h2>行万里路说万家言</h2>

<p>他去日本后，喜欢上了日本精致的生活，他在日本的时光很惬意（但原子的制造他参加了），他想深入了解这个民族，他住在日本人住的酒店里，日语水平也到了可以打出租车出去溜达的地步，但日语这种语气意义丰富的语言，最终令他望而却步。但他葡萄牙语说的很棒，他经常去巴西，喜欢巴西，喜欢狂欢节。他承认巴西的学生不笨，但像中国学生一样，巴西学生也读死书，不知举一反三，对此费曼很无奈。有一次费曼参加一次巴西的学术会议，巴西国内的专家都蹩脚的英语做发言，只有他一个人说葡萄牙语，这令他很差异，如果他来到中国看到举国四六级后会作何感想。</p>

<h2>勇于说“不”</h2>

<p>造原子弹时，军方限制了书信自由，费曼反抗的冲动大于写信，写出好多古怪的信件与军方周旋；看不惯军方的形式主义，执意要回自己的一元专利费；自己去做讲座，宁愿不要费用，也不向邀请方提供发票；他宁愿不要费用也不想遵守政府例行的公文材料&hellip;</p>

<h2>好奇人不老</h2>

<p>除了费曼的搞怪，给人留下强烈印象的是费曼的好奇心：观察草履虫，研究蚂蚁的觅食轨迹、追问油漆合成色、破译玛雅数学、研究读心术、搞清楚梦到底有没有颜色、经历幻觉&hellip;人要有一颗好奇心，要不断的去发现尝试试验新的东西，要不漫长的一生有什么意思？没有好奇心，人只是会行走的尸体罢了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
