<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 回忆 | 书写|记下人生痕迹]]></title>
  <link href="http://towriting.com/blog/categories/hui-yi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://towriting.com/"/>
  <updated>2018-03-03T18:12:14+08:00</updated>
  <id>http://towriting.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ToWriting]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[春节杂记]]></title>
    <link href="http://towriting.com/blog/2014/02/20/spring/"/>
    <updated>2014-02-20T22:00:00+08:00</updated>
    <id>http://towriting.com/blog/2014/02/20/spring</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天正月二十一，按我们老家旧时的习俗，二月二"龙抬头"以后，才算过完年。今年过年在家里待了12天，算来不短，一年的忙碌终换来了多出的几日闲暇。年前被评为优秀员工算是出乎自己意料的一件春节期间的乐事。但在家中的这一小段时光，却没什么值得记录的，在村里依旧是整天玩一种叫做牌九的赌博游戏，自己很乏味，但儿时的伙伴热衷于此，只能舍乐陪他们了。然后其它的无非是，会会旧时朋友同学，一年中平日难得交流，且行业迥异，话题颇少，只能以酒代话，醉醺醺的归家了。</p>

<p>这个春节，和往年一样，主要任务是见一见常年不联系的人们，然后散了，依旧联系很少。今年越发感觉自己和每个人的关系都远了：父母、亲戚、儿时伙伴、高中同学。与父母交流最多的就是母亲总会问我：想吃什么、多吃点等等。至亲叔伯姑姑一大堆，但自己常年在外，甚少联系，感觉越来越不亲了，如今奶奶年事已高，等她走后，想必这些至亲会愈发疏远了，包括儿时躺一个被窝的堂弟，现在每月除了给我要点Q币外，没什么聊的了。儿时伙伴，都没怎么上过大学，大多早已成家，现在有些在家中打工，有些在外面做生意，这些年我在外面，能想像到他们的生活，但他们可能不知道我到底怎么过的，儿时的伙伴，一生的朋友，彼此很亲，但话题也越来越少了。高中同学，大都在外打拼，都很艰辛，不过几个要好的，也会是一辈子的哥们。</p>

<p>兄长回国教书，今年本该回家过年，但却意外上火车几小时前有事无法回来了，加上去年没见面，如果等今年春节再见，就三年了才见一次面了。人生有几个三年。这个影响我少年时期最深的人，和父母一样亲的人，也渐行渐远了。初八回杭，与父母同行至德州，父母去安徽看望哥嫂，这一天下起了大学，自己的高铁晚点三个小时，初九凌晨才到杭州了。然后雨雪不断，直到今天天才放晴了。</p>

<p>感觉整个春节的基调是灰的，唯一的亮点是，自己尝试着购得一<a href='http://www.amazon.cn/gp/product/B00CWPIDHI/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=536&creative=3200&creativeASIN=B00CWPIDHI&linkCode=as2&tag=bringmeluck-23' rel='external nofollow' target='_blank'>KPW2</a>，并且在春节期间，窝在家里里屋的床上翻看了三本书，自己的阅读习惯应该是被改变了，且是好的改变，这算是一慰藉吧！！</p>

<p>还有一事想起，今年群发短信明显减少，收到的短信也算是“私人定制”的，还意外的收到了苟哥一条酸溜溜的祝福。同事们会在微信群里发红包。当然更要好的同学会通话联系，我远在非洲的高中好友，总会在佳节想起我。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013年（下半年）个人总结]]></title>
    <link href="http://towriting.com/blog/2014/01/01/2013-review/"/>
    <updated>2014-01-01T21:55:00+08:00</updated>
    <id>http://towriting.com/blog/2014/01/01/2013-review</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>人没有进步，和死鱼有什么区别！</p></blockquote>

<p>今天是西元2014年的第一天，最近一周内，网上随意浏览时各种关于个人或者行业的年度总结不时映入眼帘。当然行业大佬、业界明星的总结与底层的程序员是不可能相同的，无论从视角、信息含量、高度等维度来比较。前者会高屋建瓴的描绘行业发展态势、自己（公司）为何做出某个举动、某个举动的结果、未来行业的走向等等；而后者更多的关注于：今年学习了哪些技术、换了几份工作、攒了多少钱等等。所以程序员的个人总结，仅仅是个人总结。</p>

<h2>总结的目的：Summary Or Review</h2>

<p>就在准备写这个总结时，本想给新的Markdown文件来个规范的命名，最初我以为是<code>Summary</code>但以Summary + 2013为关键字Google并不能得到看起来像“年度总结”的东西，去HackerNews瞎翻一通，终于看到了一个哥们的2013年度总结:<a href="http://nathanbarry.com/2013-review/">TWO YEARS AFTER QUITTING MY JOB: 2013 IN REVIEW</a>，<code>Review</code>做总结的翻译再合适不过了。在我看来Review有两层意思，其一是字面意思：<strong>回看</strong>，单从这一层意思看，Summary亦可胜任。另一层，IT行业的同学自可意会，通不过<code>Review</code>的代码需要<strong>回退</strong>(当然人生无法回退）。所以<strong>总结的意义在于：发现问题</strong>。</p>

<h2>下半年做了什么</h2>

<p>上半年的流水帐已交待在<a href="/blog/2013/09/15/summary/">上半年总结</a>中。下半年工作基本上算是上一阶段的自然延续，代码得到了组长的认可，开始参与手机管家开发。11月开始了应用宝Mini版开发，应用宝Mini版是今年压力最大的开发任务：工期短、框架不熟悉、任务重。回过头来看，大家竟然按时完成了。应用宝完整版的开发自己并没有参与，而被安排做另一个新项目的开发，开发的产品会成为后续应用宝版本的“核心”。前期主要由我一个人开发，由组长Review接口，到目前系统的框架和基本功能已完成，此项目不爽的是用VS2005开发，对于熟悉C++11的人来说，VS2010与VS2005的差别自是判若云泥。</p>

<p>其它的就算是翻译了技术文章数篇吧。</p>

<h2>下半年学了些什么</h2>

<p>技术方面下半年，很惭愧的讲并没有自己满意的进步或新的输入。新的技术输入可能算是Ruby语言的学习，不过第一轮学习计划：阅读Ruby编程语言和Ruby元编程，才完成40%。再就是工作中接触到了COM，知道了一些COM相关的开发流程。C++方面的深入貌似裹足不前了，这半年来没有在某个大面比如并发或模板上专门提高，只是随意的在某些细枝末节上深入而已。工具上可能算是对一些软件更熟练使用了，比如这篇<a href="/blog/2013/11/17/effective-tools/">记录</a>的，虽提高了工作效率，但都不太值得一提。</p>

<h2>Review出的问题</h2>

<p>1 自己是工作的机器吗</p>

<p>13年工作较以往强度增大了很多，加班也已经达到了一般人难以想象的程度，有的月仅休息3天，平时一般都是22：00后下班。在这样的工作状态和个人习惯的双重影响下，13年自己除了工作貌似并没有做任何有意义的事情，还好有2次旅游，一次越南、一次江西。
朋友交流团队活动也很少，所以13年自己好像成了工作的机器。</p>

<p>2 阅读亮起了黄灯</p>

<p>自己一直自认为算是个“好读书”的人，但从自己的<a href="/blog/2013/07/20/the-books-i-have-read/">读书记录</a>来看，13年的阅读量下降了不少，平均才每月一本，而且很多还拖沓着没有读完，说工作太忙只是给自己找借口，其实周六周日还是有时间的，而周六日的时间好像都耗费在无意义的上网和看视频上。时间是个很奇怪的东西，当半夜下班拖着疲倦的身体，倒想到了时间的宝贵，会很珍惜的带着困意阅读一会儿。而周六日大把的时间，觉得肯定不缺阅读的时间，直至周日晚上才发现还没有翻过书。
新的一年一定纠正周末懒散的坏习惯。</p>

<p>3 社交能力的丧失</p>

<p>13年，大部分时间实在公司，休息时也窝在住处。除工作外没有认识任何人，没有参加过任何体育运动，孑然一身，逐渐丧失交际能力。2014要走出去！！！</p>

<h2>2014要做什么</h2>

<h4>Must do</h4>

<ul>
<li>改正上面的问题：1、2</li>
<li>3月前学习Ruby,前半年开发一款WebAPP</li>
</ul>


<h4>Can do</h4>

<ul>
<li>改正上面的问题：3</li>
<li>考个驾照</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我为什么从同花顺离职]]></title>
    <link href="http://towriting.com/blog/2013/12/16/why-i-quit-ths-job/"/>
    <updated>2013-12-16T23:42:00+08:00</updated>
    <id>http://towriting.com/blog/2013/12/16/why-i-quit-ths-job</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>  最近知乎上很流行的一个问题是<a href="http://www.zhihu.com/topic/19909711">为什么从 X 离职</a>，倒退一年快到自己决定离职的日子了，趁热闹，也说说自己为什么离职。</p>

<p>  首先，照例发自肺腑的感谢一下同花顺，同花顺的日子是我C++进步最快的一段时间，在这里我接触到了正规的开发流程，并且遇到了一个很棒的团队，那时的日子每天都很开心。</p>

<hr />

<p>  切入正题，我为什么离开同花顺：</p>

<h3>待遇认知的分歧</h3>

<p>　员工离职的理由千万条，但薪水待遇肯定是大部分人选择离开的最重要的原因，不过大部分人不肯承认罢了。离职的导火索就是公司的年终奖，入职Offer上明确写明是3-6个月，可实际发到手的一月左右。我表明了自己的不满，公司领导以程序员不是钟点工，薪水是靠产品的收益决定的来“开导”我。这种观点不错，但是却是站在创业者的角度看的。自己作为一个打工者，站在打工者的角度上讲，程序员的待遇在市场经济条件下，是由供求关系决定的，并上下浮动于程序员个体的能力和工作产出。何况公司远没到揭不开锅的程度，你可以不按约定给我应有的Money，但不能忽悠我。</p>

<h3>人为什么要工作？</h3>

<p>　马斯洛总结了人的<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Maslow's_hierarchy_of_needs">五种需求</a>。</p>

<p>　刚毕业时囊空如洗，一头扎进工作中，完全是为了实现人的第一种需求-生理（存）需求。自己前两年的工作确实是为了实现生存需求，但当工作两三年，衣食无虞，现在仍然工作的原因好像是上一阶段的惯性。有些人可能为了实现“昂贵”的生理需求（车房等）而工作一辈子，但对我而言这种动力不足以使我能持续激情的工作。</p>

<p>　顺着马斯洛的需求金子塔往上看，塔顶是自我实现的需求，这是人的最高级的需求。</p>

<p>　是否可以提高自己的能力，是我衡量一份工作是否适合自己的重要指标。以前从没有在内心中将自我能力的提高作为工作的一个直接原因，觉得能力提高（自我实现需求）不过是为了能挣更多钱（生理需求），觉得后者才是工作的直接原因。看来我错了，自我能力的提高属于自我实现的需求，完全是促使我们工作的高级原因。而可贵的是，高级的需求好像兼容低级的需求，就是你在实现了自我实现的需求后，生理需求自然可以满足了。并且生理需求容易满足，自我实现需求难以满足，而自我实现的满足可以给人带来持久且真正的满足。在我看来，工作中的自我实现包括两点：自我能力提高和我（们）创造了有价值的东西。</p>

<p>  而同花顺，据观察感知是无法满足我这两种需求的，尤其第二种，我的判断是错误的吗？</p>

<h5>分割线&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;2014年8月2日&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&ndash;</h5>

<p>时隔半年发现自己上面说的东西有些空洞，现在我的<a href="http://weibo.com/wpcockroach">老领导</a>也早已离开同花顺，并在之乎专门回答了：<a href="http://www.zhihu.com/question/22086638">你为什么离开同花顺</a>。事到如今，一年半时间，原同花顺行情客户端开发组，一波十几个老同事，都差不多走光了。这种情况，公司自身肯定是有问题的，每个走的人肯定也都有自己的小九九。</p>

<p>就我来说，本不想再说同花顺的坏话，毕竟在这里认识了好多好哥们，而且不想给别人留下自己落井下石的形象，但如果是事实，为什么不说呢？</p>

<p>其实，离开同花顺最主要的原因是同花顺作坊式的管理让人看不到希望、没有尊严。如果是其他原因不可能所有人都想跑掉，要知道有些人找的新工作某些方面并不比同花顺好，但依然义无反顾的走了，因为新的环境会让人更有尊严一些。</p>

<p>技术总监，同花顺股东之一，浙大毕业，技术相貌俱佳，但人品不知、管理水平没有。自己与其交流较少，亦没有留下丁点好印象。有些工作久的同事亲切的称呼其为：会写代码的流氓。坊间流传的大量关于他撵走同事的传言，始吾不信，后来年终谈话时，问我：加薪升级是由什么决定的？我说出了几种答案都被其否定，最后他说是由他决定的。</p>

<p>后来我就走了，辗转半年后，一个老同事请我们吃散伙饭，这个老同事是公认的技术总监的红人，但席间讲出了令我心寒齿冷的故事。原来老同事离职前最后一天，被技术总监叫去，让他去一个项目里救火，老同事不愿，技术总监说：给你两条路，一给我在干半个月，把XX弄好，二，走人但最后一个月工资别要了！</p>

<p>所以，在这种环境，这种人手下干活，谁能扛得住？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[讲一讲程序员的办公用品]]></title>
    <link href="http://towriting.com/blog/2013/09/21/office-stuff/"/>
    <updated>2013-09-21T16:12:00+08:00</updated>
    <id>http://towriting.com/blog/2013/09/21/office-stuff</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>高性能、舒适、充足的办公用品可以提高办公效率</p></blockquote>

<p>讲一讲这四年来我所在过的公司都给我们程序员提供过怎样的装配，这些装备主要包括：计算机、椅子、文具、打印机、水果点心等。</p>

<h2>第一份工作时</h2>

<p>刚毕业时经朋友介绍去的宁波一家医疗器械公司，公司规模百来人，产值2、3亿，要说效益还是不错的。公司不是纯粹的软件公司，所以不会在配置电脑、椅子上等方面针对程序员做特殊的考虑。对于电脑等办公用品，在新人入职时，会首先考虑分配旧的（离职员工用过的），如果没有旧的，会申购新的，而有些老旧的电脑基本属于奔四的水平，使用年限在5年以上。而我就不幸的分配到这样一台组装机，金河田的机箱螺丝都没了，P4/512M，键鼠是PS/2的，这台电脑的硬盘磁头老旧，运转的时候会“嘎嘎”的响，对面的同事老是嘲笑我的电脑不行了。这样一台电脑，可以想象运行通常的软件是很吃力的，VC6编辑代码也会经常卡，每次调试时按F5都要好长时间才可以反应过来。那时刚毕业，学习阶段，觉得也没什么资格要求什么，所以一直坚持了8、9个月后，找了一个机会向主管提出了自己电脑影响工作。主管让我去搬一台仓库闲置的工控机先用着，所以用了一段时间的工控机，工控机的性能比开始那台老旧机器好一些，不过声音极大，一开机整个办公室“嗡嗡”的响，每次下班时关机，对面的同事又嘲笑我，“整个世界一下子安静了”。</p>

<p>这个声音火车般的”工控机“用过大概2个月的时间后终于退出了历史的舞台。那时主管让我替公司采购一台品牌机，用于设备的配套机器，要求性能要好，所以我就采购了当时性能还算主流偏上的DELL商用机，I52400/4G，价格是7000多元。可是，机器买回来后发现PCI插槽不够用，退又退不掉，所以主管就让我用这台机器了，使用了新电脑后应该也是我技术提升最快、工作效率最高的时期，往后在同花顺的日子，我还一直怀念这台机器。</p>

<p>到我离职前2个月，老板娘发现了我们办公室那台闲置的金河田老电脑，让我搬给新入职的一位财务姑娘。现在想来但这台电脑节省的钱，不知能不能抵消使用此电脑的低效办公的损失？</p>

<p>那时年轻，椅子什么的从来没在意过，记得自己用的座椅相对还不错的，估计300左右，而其他人有的坐的都是大几十的普通家用椅，整个公司没有一条人体工学椅，但奇怪的是那时从来没有腰酸过，但一个老程序员已经腰肌劳损了，厉害时走路都很明显。</p>

<p>至于其他办公用品，比如本子、笔、插板、灯具等等是有的，不过拿的时候需要签字，记得我离职前后，好像有些东西需要主管审批了。</p>

<p>至于水果什么的，是来到杭州后，才发现可以有的。</p>

<h2>第二份工作</h2>

<p>同花顺的开发一般会配两台电脑，一台可以连接互联网，查找资料，另一台，只能连接SVN服务器，用于开发。电脑的配置策略也和在宁波时一样，优先选用仓库中剩余的机器，自己又不幸的被分配到配置较差的机器。那是一台P4的组装器，做内网开发机用，内存2G，其实应付一般的操作也还行，但主要是我们的项目代码是百万级的，所以VC6打开工程，或者调试时也是很卡的。而那台外网的机器，运行Win7还算跑的流畅。</p>

<p>当时配的椅子却是新的，比周围人的椅子要好些，但价格也不会超过500。来到杭州后，工作强度瞬间增加很多，所以坐在椅子上的时间也变得长了很多，所以这个椅子坐了大概1个多周，自己就腰酸背疼了，还是后来又花100多元买了个靠垫才缓解了这种疼痛。</p>

<p>同花顺每天中午是有水果供应的，这里的工作氛围也很融洽，中午有时吃着水果同时聊着天，心情愉悦后，办公效率自然就上去了。</p>

<p>不能提倡浪费，但在一些小的办公用品上，感觉这里有点节俭过了头。平时打印东西总是正面打了打反面，打印纸也经常没有，没有也只能去找，可打印纸的管理者竟然是负责公司日常事务的领导。我没有去要过，但听同事说过，要打印纸，这个领导要问你几个问题：直属领导是谁，打印纸做什么用，用几张，原来的为什么用的这么快？几个问题下来，再训上几句，半个小时可能就过去了。半个小时的薪水都可以买好多斤白纸了，很难想象上市公司的董事为何可以这样胡子眉毛一把抓。</p>

<h2>现在</h2>

<p>自己现在进入了互联网公司，互联网公司讲求“快",快就需要高效的工作。公司这么多年做过来，知道好的办公环境是员工高效工作的保证，所以我们的开发电脑配置都是主流的，自己现在的机器是I7/8G，椅子也是较好的人体工学椅。关于椅子还有一个小趣事，刚来这边时，瞅了一眼椅子，感觉很单薄，觉得很普通的椅子，骨架上面简单套着一个网状的坐垫和靠背。后来在一次培训时，听一位讲师讲到公司给我们每个人配备4K多元的椅子，是为了让我们可以舒服高效的工作。公司给我们配置了好的办公环境，我们自然没有理由不全力工作。</p>

<h2>总结</h2>

<p>说了一大堆儿话，不过是想说，有些人算不清楚，小的投入可以有大产出。切莫捡了芝麻，丢了西瓜。自己以后一定要小心类似的思维陷阱。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[七年前作的一首打油诗]]></title>
    <link href="http://towriting.com/blog/2013/08/17/a-doggerel-of-seven-years-ago/"/>
    <updated>2013-08-17T23:45:00+08:00</updated>
    <id>http://towriting.com/blog/2013/08/17/a-doggerel-of-seven-years-ago</id>
    <content type="html"><![CDATA[<pre><code>令伊伤神赴荆门
狐死首丘怀故人
祝君安康序仲昆
晋地荒凉伤我心
州内琐忆感乾坤
二更如梦仿诸君
中北桑梓孤独魂
漂泊天涯无定坟
泊头火柴烟头灰
学海无涯岸边蹲
子为成仙广寒奔
事虽有定人两分
业债空乘雪霜痕
有心插柳未生根
成败晦朔魄空存
</code></pre>

<p>这是06年10月份，刚升大学时，写的一首藏头诗：令狐祝晋州二中漂泊学子事业有成。这是自己写来勉励自己与高中同学的，那时大家都叫我令狐。听起来很俗套，句子想必也很晦涩，大家不一定能看得懂，自己也不一一解释。不管如何，庆幸当年留下的东西，可以今天拿来回忆。</p>

<p>七年过去。记得当初写完这首藏头诗，发给几个要好的同学，一个最要好的同学立刻回复：有才。可就是这个最要好的同学在三年前已离我们而去。人生无常，迟早我们都要离开这个世界，可是小小年纪，人生刚刚扬帆即草草落幕，甚是可惜。他走的那年，我们剩余的好友相聚，酒喝了一斤多，醉后抱头痛哭！</p>

<p>刚上大学时，经常做这样一个梦：没好好学习，学校开除我，我要回高中再读。每到此时，都惊出一身冷汗，随即醒来，长吁一声。可见高中的学习在内心深处对我如梦魇一般，但这一点我却不自知。如果有人问我，哪段人生经历最值得珍惜，我会毫不犹豫的说高中。</p>

<p>高中时候，是我们逝去的青春岁月。学业虽然很繁重，我们也很穷，没钱买什么东西，但确是自己最快乐的时光。大家住校，相互之间称呼都很亲昵，一般都是一个字，或者各种外号。每天的日子，看起来都是重复的，早上早早起床出操，然后一天学习，直至晚上10点，中间穿插着吃饭。早起的喇叭里总是放着那几首歌曲，乃至今日我一听这几首歌，脑中就浮现路灯照进宿舍，大家极不情愿的起床穿衣的情景。</p>

<p>高中结时的朋友，感情是可以和发小一样的。自己庆幸自己认识了几个这样的朋友，有他们陪伴的高中岁月一度是很快乐的。大家相互扶持走过了高中，完成了那样繁重的学业。</p>

<p>七年过去了，同学之间的联系渐渐稀疏，各处天南海北，有些还在国外。年少时曾经志存高远，但长大后被现实折磨的没了脾气，同学们大部分过得并不得意，但也有小部分梦想还没被磨灭。不管怎样，希望大家不要麻木，但不要疲惫的去追求什么，成功是相对的，物质的生活容易满足，内心的满足不易。</p>

<p>往昔概相濡以沫，今后翼相望江湖！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
