<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 回忆 | 书写|记下人生痕迹]]></title>
  <link href="http://towriting.com/blog/categories/hui-yi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://towriting.com/"/>
  <updated>2013-09-24T01:19:07+08:00</updated>
  <id>http://towriting.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ToWriting]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[讲一讲程序员的办公用品]]></title>
    <link href="http://towriting.com/blog/2013/09/21/office-stuff/"/>
    <updated>2013-09-21T16:12:00+08:00</updated>
    <id>http://towriting.com/blog/2013/09/21/office-stuff</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>高性能、舒适、充足的办公用品可以提高办公效率</p></blockquote>

<p>讲一讲这四年来我所在过的公司都给我们程序员提供过怎样的装配，这些装备主要包括：计算机、椅子、文具、打印机、水果点心等。</p>

<h2>第一份工作时</h2>

<p>刚毕业时经朋友介绍去的宁波一家医疗器械公司，公司规模百来人，产值2、3亿，要说效益还是不错的。公司不是纯粹的软件公司，所以不会在配置电脑、椅子上等方面针对程序员做特殊的考虑。对于电脑等办公用品，在新人入职时，会首先考虑分配旧的（离职员工用过的），如果没有旧的，会申购新的，而有些老旧的电脑基本属于奔四的水平，使用年限在5年以上。而我就不幸的分配到这样一台组装机，金河田的机箱螺丝都没了，P4/512M，键鼠是PS/2的，这台电脑的硬盘磁头老旧，运转的时候会“嘎嘎”的响，对面的同事老是嘲笑我的电脑不行了。这样一台电脑，可以想象运行通常的软件是很吃力的，VC6编辑代码也会经常卡，每次调试时按F5都要好长时间才可以反应过来。那时刚毕业，学习阶段，觉得也没什么资格要求什么，所以一直坚持了8、9个月后，找了一个机会向主管提出了自己电脑影响工作。主管让我去搬一台仓库闲置的工控机先用着，所以用了一段时间的工控机，工控机的性能比开始那台老旧机器好一些，不过声音极大，一开机整个办公室“嗡嗡”的响，每次下班时关机，对面的同事又嘲笑我，“整个世界一下子安静了”。</p>

<p>这个声音火车般的”工控机“用过大概2个月的时间后终于退出了历史的舞台。那时主管让我替公司采购一台品牌机，用于设备的配套机器，要求性能要好，所以我就采购了当时性能还算主流偏上的DELL商用机，I52400/4G，价格是7000多元。可是，机器买回来后发现PCI插槽不够用，退又退不掉，所以主管就让我用这台机器了，使用了新电脑后应该也是我技术提升最快、工作效率最高的时期，往后在同花顺的日子，我还一直怀念这台机器。</p>

<p>到我离职前2个月，老板娘发现了我们办公室那台闲置的金河田老电脑，让我搬给新入职的一位财务姑娘。现在想来但这台电脑节省的钱，不知能不能抵消使用此电脑的低效办公的损失？</p>

<p>那时年轻，椅子什么的从来没在意过，记得自己用的座椅相对还不错的，估计300左右，而其他人有的坐的都是大几十的普通家用椅，整个公司没有一条人体工学椅，但奇怪的是那时从来没有腰酸过，但一个老程序员已经腰肌劳损了，厉害时走路都很明显。</p>

<p>至于其他办公用品，比如本子、笔、插板、灯具等等是有的，不过拿的时候需要签字，记得我离职前后，好像有些东西需要主管审批了。</p>

<p>至于水果什么的，是来到杭州后，才发现可以有的。</p>

<h2>第二份工作</h2>

<p>同花顺的开发一般会配两台电脑，一台可以连接互联网，查找资料，另一台，只能连接SVN服务器，用于开发。电脑的配置策略也和在宁波时一样，优先选用仓库中剩余的机器，自己又不幸的被分配到配置较差的机器。那是一台P4的组装器，做内网开发机用，内存2G，其实应付一般的操作也还行，但主要是我们的项目代码是百万级的，所以VC6打开工程，或者调试时也是很卡的。而那台外网的机器，运行Win7还算跑的流畅。</p>

<p>当时配的椅子却是新的，比周围人的椅子要好些，但价格也不会超过500。来到杭州后，工作强度瞬间增加很多，所以坐在椅子上的时间也变得长了很多，所以这个椅子坐了大概1个多周，自己就腰酸背疼了，还是后来又花100多元买了个靠垫才缓解了这种疼痛。</p>

<p>同花顺每天中午是有水果供应的，这里的工作氛围也很融洽，中午有时吃着水果同时聊着天，心情愉悦后，办公效率自然就上去了。</p>

<p>不能提倡浪费，但在一些小的办公用品上，感觉这里有点节俭过了头。平时打印东西总是正面打了打反面，打印纸也经常没有，没有也只能去找，可打印纸的管理者竟然是负责公司日常事务的领导。我没有去要过，但听同事说过，要打印纸，这个领导要问你几个问题：直属领导是谁，打印纸做什么用，用几张，原来的为什么用的这么快？几个问题下来，再训上几句，半个小时可能就过去了。半个小时的薪水都可以买好多斤白纸了，很难想象上市公司的董事为何可以这样胡子眉毛一把抓。</p>

<h2>现在</h2>

<p>自己现在进入了互联网公司，互联网公司讲求“快",快就需要高效的工作。公司这么多年做过来，知道好的办公环境是员工高效工作的保证，所以我们的开发电脑配置都是主流的，自己现在的机器是I7/8G，椅子也是较好的人体工学椅。关于椅子还有一个小趣事，刚来这边时，瞅了一眼椅子，感觉很单薄，觉得很普通的椅子，骨架上面简单套着一个网状的坐垫和靠背。后来在一次培训时，听一位讲师讲到公司给我们每个人配备4K多元的椅子，是为了让我们可以舒服高效的工作。公司给我们配置了好的办公环境，我们自然没有理由不全力工作。</p>

<h2>总结</h2>

<p>说了一大堆儿话，不过是想说，有些人算不清楚，小的投入可以有大产出。切莫捡了芝麻，丢了西瓜。自己以后一定要小心类似的思维陷阱。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[七年前作的一首打油诗]]></title>
    <link href="http://towriting.com/blog/2013/08/17/a-doggerel-of-seven-years-ago/"/>
    <updated>2013-08-17T23:45:00+08:00</updated>
    <id>http://towriting.com/blog/2013/08/17/a-doggerel-of-seven-years-ago</id>
    <content type="html"><![CDATA[<pre><code>令伊伤神赴荆门
狐死首丘怀故人
祝君安康序仲昆
晋地荒凉伤我心
州内琐忆感乾坤
二更如梦仿诸君
中北桑梓孤独魂
漂泊天涯无定坟
泊头火柴烟头灰
学海无涯岸边蹲
子为成仙广寒奔
事虽有定人两分
业债空乘雪霜痕
有心插柳未生根
成败晦朔魄空存
</code></pre>

<p>这是06年10月份，刚升大学时，写的一首藏头诗：令狐祝晋州二中漂泊学子事业有成。这是自己写来勉励自己与高中同学的，那时大家都叫我令狐。听起来很俗套，句子想必也很晦涩，大家不一定能看得懂，自己也不一一解释。不管如何，庆幸当年留下的东西，可以今天拿来回忆。</p>

<p>七年过去。记得当初写完这首藏头诗，发给几个要好的同学，一个最要好的同学立刻回复：有才。可就是这个最要好的同学在三年前已离我们而去。人生无常，迟早我们都要离开这个世界，可是小小年纪，人生刚刚扬帆即草草落幕，甚是可惜。他走的那年，我们剩余的好友相聚，酒喝了一斤多，醉后抱头痛哭！</p>

<p>刚上大学时，经常做这样一个梦：没好好学习，学校开除我，我要回高中再读。每到此时，都惊出一身冷汗，随即醒来，长吁一声。可见高中的学习在内心深处对我如梦魇一般，但这一点我却不自知。如果有人问我，哪段人生经历最值得珍惜，我会毫不犹豫的说高中。</p>

<p>高中时候，是我们逝去的青春岁月。学业虽然很繁重，我们也很穷，没钱买什么东西，但确是自己最快乐的时光。大家住校，相互之间称呼都很亲昵，一般都是一个字，或者各种外号。每天的日子，看起来都是重复的，早上早早起床出操，然后一天学习，直至晚上10点，中间穿插着吃饭。早起的喇叭里总是放着那几首歌曲，乃至今日我一听这几首歌，脑中就浮现路灯照进宿舍，大家极不情愿的起床穿衣的情景。</p>

<p>高中结时的朋友，感情是可以和发小一样的。自己庆幸自己认识了几个这样的朋友，有他们陪伴的高中岁月一度是很快乐的。大家相互扶持走过了高中，完成了那样繁重的学业。</p>

<p>七年过去了，同学之间的联系渐渐稀疏，各处天南海北，有些还在国外。年少时曾经志存高远，但长大后被现实折磨的没了脾气，同学们大部分过得并不得意，但也有小部分梦想还没被磨灭。不管怎样，希望大家不要麻木，但不要疲惫的去追求什么，成功是相对的，物质的生活容易满足，内心的满足不易。</p>

<p>往昔概相濡以沫，今后翼相望江湖！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
