<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 产品 | 书写|记下人生痕迹]]></title>
  <link href="http://towriting.com/blog/categories/chan-pin/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://towriting.com/"/>
  <updated>2018-01-31T23:00:19+08:00</updated>
  <id>http://towriting.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ToWriting]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[驳‘做产品必须站在用户的角度考虑’]]></title>
    <link href="http://towriting.com/blog/2013/11/06/from-the-user-perspective/"/>
    <updated>2013-11-06T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://towriting.com/blog/2013/11/06/from-the-user-perspective</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>“要站在用户的角度考虑”是互联网软件的从业者几乎听的耳朵磨出茧子的一句话。站在用户的角度考虑才能做出好的产品，似乎是整个行业的共识，但对于这句话我大抵是不赞成的。</p></blockquote>

<h2>只为用户体验</h2>

<p>”站在用户的角度考虑“，首要的目的大概是为了用户体验，但极致的用户体验是否是成就“好产品”的必要条件？</p>

<p>何为好产品？按体验划分的好产品，在我看来大概有两种：</p>

<p>第一种重实用，轻体验。这种产品拥有用户<strong>不可或缺的功能</strong>，并且这个功能有可能“只此一家，别无分店”。这时，这款产品，就有资格“叫嚣”：想用我，就按我的规则来。西方的一些传统软件，功能强大或独特，但界面交互工程感很强，普通人上手困难，<strong>用户可能不多</strong>，但一旦上手，爱不释手。这方面的代表：传统的Linux。</p>

<p>第二种重体验，包装功能。以体验制胜，傻瓜式是其特色，人人可上手，可省心的满足用户基本要求，<strong>拥有大量用户</strong>，这种好产品有“讨好”之嫌。这方面的代表：360安全卫士。</p>

<p>一个产品，成为好产品，和体验并无必然联系，功能是关键，<strong>体验只是锦上添花</strong>。要知道，360安全卫士，不仅体验好，各种功能也是人们亟需的。微信很成功，张小龙也曾在不同场合说过，微信的火是满足了用户的刚需。你会更在意Google的页面还是搜索内容呢？</p>

<p>这是无法弯曲的事实：用户肯定是因为某个功能才使用某款产品的。所以对于用户个体来说，功能是决定产品好坏的最重要标准。</p>

<p><strong>过分强调用户体验，只说明功能平庸！</strong></p>

<h2>锦上添花不容易</h2>

<p>姑且不谈，从逻辑上讲，站在用户的角度考虑，<strong>必然站在创新的反面</strong>，因为创新之物，用户何来想法。</p>

<p>就是想靠“用户的角度”把产品的体验提高一点，也并不容易，因为"人心难测"。</p>

<p><strong>1. 你不了解用户</strong>
你无法知道谁会使用你的产品。有限方式的用户调研不保证代表用户答案，这方面的例子是：美国《文摘周刊》1936年进行的总统竞选民意调查的失误。</p>

<p><strong>2. 用户不了解自己</strong>
人有太多的人知缺陷，使其很难告诉你他自己真正的答案，因为他自己也不知道。这方面经典的认知缺陷是选择性认知、问题框架影响答案。</p>

<p>所以，费劲心机得来的“用户角度”也可能有偏差，更何况产品经理脱口而出的”站在用户的角度考虑“呢？</p>

<h2>产品经理的大旗</h2>

<p>常见，若干人围着一个产品经理，讨论一个产品的设计，大家你一言，我一语提出自己对产品的设计看法，最终皆被该产品经理驳回：站在用户的角度考虑, balabala。</p>

<p>难道说这句话时，该产品经理没有意识到刚才与你讨论的这些人不也是用户吗？</p>

<p>产品经理祭出“用户角度”的大旗，大凡三种情况：</p>

<ol>
<li>真正设身处地或调研出的”用户角度“，至少他内心认为是这样。</li>
<li>为了一己私利，压制别人。像文革中的红卫兵，指责别人是走资派。</li>
<li>为了凸显自己的水平与专业性，信口胡诌。</li>
</ol>


<p>相信后两种还是少数，但也客观存在这种面目可憎的家伙。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
