<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 程序人生 | 书写|记下人生痕迹]]></title>
  <link href="http://towriting.com/blog/categories/cheng-xu-ren-sheng/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://towriting.com/"/>
  <updated>2013-09-24T01:19:07+08:00</updated>
  <id>http://towriting.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ToWriting]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[世界上最杰出的程序员是获得最大快乐的那个人]]></title>
    <link href="http://towriting.com/blog/2013/09/22/the-best-programmer-in-the-world/"/>
    <updated>2013-09-22T00:24:00+08:00</updated>
    <id>http://towriting.com/blog/2013/09/22/the-best-programmer-in-the-world</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Colin停在我的办公室来叫我去看他最近的项目。他拆开了他的显示器切换器（用来在两台PC之间切换单个显示器），拆开的切换器就摊放在他的桌子上。他把切换器接上了从RadioShack<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>淘来的部件，服务程序和客户端也都用VB6开发好了，将这一切整合好就能实现当鼠移动到屏幕边缘时自动切换显示器。Colin做这个项目获得了很大的快乐并且正在变成我们团队里最强大的程序员。这发生在Arduino<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup>创建之前一段时间，那时硬件Hacking的门槛还很高。VB6正在衰退，使用它的人被认为只能维护那些烂的LOB程序。从Colin身上，我看到了好的创造者都会有的精神：享受创造的过程而不管使用的工具。</p>

<p>我很确信人们开始编程好多是受到类似与Colin一样的一些事情的激发。多少人开始编程生涯是为了设计我们自己的游戏，自己的网站，自己解决一个问题的方法并执着于编写成代码以给项目生命？有多少人会在自己后面的职业生涯继续这种精神，通过项目，通过失败，通过批判，甚至通过一个LOB<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup>程序。</p>

<p>这些年来，程序员的第一要务是谋生而不是通过分享代码或公开博客的开放。现在有了在工作中看到出色程序员的机会，同时我们可以加入目前越来越流行的趋势：将我们自己和我们的作品与其他人做比较。在GitHub和StackOverflow之前我讨厌除了我同事之外的其他人阅读或点评我的代码，我也不喜欢阅读书籍或API文档之外的代码。现在我可以看世界上几乎任何一个程序员的代码，他们也可以看我的。必须谦虚因为世界上的牛人太多了。我能靠这点信息做什么？可以有机会学习或因不足而感到沮丧？或者相反这些代码没有自己完成度好？会留下意见同时增强了自信心吗？我看到那些用VB写的代码会乐起来吗？</p>

<p>如何一直保持编码的乐趣？这是我尝试的方法：</p>

<ol>
<li>维护一个自己的项目，并倾注你的热情同时与人分享</li>
<li>持续学习-多学点并没什么不好</li>
<li>给你的同事积极的回应（特别是竞争对手）</li>
<li>感谢帮助和影响过你的人们</li>
</ol>


<p>我想我不会成为像DHH<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" rel="footnote">4</a></sup>,Pike<sup id="fnref:5"><a href="#fn:5" rel="footnote">5</a></sup>,Stroustrup<sup id="fnref:6"><a href="#fn:6" rel="footnote">6</a></sup>或Resig<sup id="fnref:7"><a href="#fn:7" rel="footnote">7</a></sup>这样的大牛，但我可以获得和他们获得的同样多的乐趣。是的，你也可以成为世界上最杰出的程序员。</p>

<p>翻译自：<a href="http://hackerhmb.tumblr.com/post/61477929414/thebestprogrammerintheworld">The Best Programmer in the World is the One Having the Most Fun</a></p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>美国的一个电子元器件零售商<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>硬件hacking相关的一个网站<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p>line of business application指的是企业环境中的一些固定用途的程序<a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:4">
<p>david heinemeier hansson，Ruby On Rails的创建者<a href="#fnref:4" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:5">
<p>Rob Pike, Go语言的主要创建者之一<a href="#fnref:5" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:6">
<p>Bjarne Stroustrup,C++之父<a href="#fnref:6" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:7">
<p>John Resig,jQuery库的创建者<a href="#fnref:7" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[讲一讲程序员的办公用品]]></title>
    <link href="http://towriting.com/blog/2013/09/21/office-stuff/"/>
    <updated>2013-09-21T16:12:00+08:00</updated>
    <id>http://towriting.com/blog/2013/09/21/office-stuff</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>高性能、舒适、充足的办公用品可以提高办公效率</p></blockquote>

<p>讲一讲这四年来我所在过的公司都给我们程序员提供过怎样的装配，这些装备主要包括：计算机、椅子、文具、打印机、水果点心等。</p>

<h2>第一份工作时</h2>

<p>刚毕业时经朋友介绍去的宁波一家医疗器械公司，公司规模百来人，产值2、3亿，要说效益还是不错的。公司不是纯粹的软件公司，所以不会在配置电脑、椅子上等方面针对程序员做特殊的考虑。对于电脑等办公用品，在新人入职时，会首先考虑分配旧的（离职员工用过的），如果没有旧的，会申购新的，而有些老旧的电脑基本属于奔四的水平，使用年限在5年以上。而我就不幸的分配到这样一台组装机，金河田的机箱螺丝都没了，P4/512M，键鼠是PS/2的，这台电脑的硬盘磁头老旧，运转的时候会“嘎嘎”的响，对面的同事老是嘲笑我的电脑不行了。这样一台电脑，可以想象运行通常的软件是很吃力的，VC6编辑代码也会经常卡，每次调试时按F5都要好长时间才可以反应过来。那时刚毕业，学习阶段，觉得也没什么资格要求什么，所以一直坚持了8、9个月后，找了一个机会向主管提出了自己电脑影响工作。主管让我去搬一台仓库闲置的工控机先用着，所以用了一段时间的工控机，工控机的性能比开始那台老旧机器好一些，不过声音极大，一开机整个办公室“嗡嗡”的响，每次下班时关机，对面的同事又嘲笑我，“整个世界一下子安静了”。</p>

<p>这个声音火车般的”工控机“用过大概2个月的时间后终于退出了历史的舞台。那时主管让我替公司采购一台品牌机，用于设备的配套机器，要求性能要好，所以我就采购了当时性能还算主流偏上的DELL商用机，I52400/4G，价格是7000多元。可是，机器买回来后发现PCI插槽不够用，退又退不掉，所以主管就让我用这台机器了，使用了新电脑后应该也是我技术提升最快、工作效率最高的时期，往后在同花顺的日子，我还一直怀念这台机器。</p>

<p>到我离职前2个月，老板娘发现了我们办公室那台闲置的金河田老电脑，让我搬给新入职的一位财务姑娘。现在想来但这台电脑节省的钱，不知能不能抵消使用此电脑的低效办公的损失？</p>

<p>那时年轻，椅子什么的从来没在意过，记得自己用的座椅相对还不错的，估计300左右，而其他人有的坐的都是大几十的普通家用椅，整个公司没有一条人体工学椅，但奇怪的是那时从来没有腰酸过，但一个老程序员已经腰肌劳损了，厉害时走路都很明显。</p>

<p>至于其他办公用品，比如本子、笔、插板、灯具等等是有的，不过拿的时候需要签字，记得我离职前后，好像有些东西需要主管审批了。</p>

<p>至于水果什么的，是来到杭州后，才发现可以有的。</p>

<h2>第二份工作</h2>

<p>同花顺的开发一般会配两台电脑，一台可以连接互联网，查找资料，另一台，只能连接SVN服务器，用于开发。电脑的配置策略也和在宁波时一样，优先选用仓库中剩余的机器，自己又不幸的被分配到配置较差的机器。那是一台P4的组装器，做内网开发机用，内存2G，其实应付一般的操作也还行，但主要是我们的项目代码是百万级的，所以VC6打开工程，或者调试时也是很卡的。而那台外网的机器，运行Win7还算跑的流畅。</p>

<p>当时配的椅子却是新的，比周围人的椅子要好些，但价格也不会超过500。来到杭州后，工作强度瞬间增加很多，所以坐在椅子上的时间也变得长了很多，所以这个椅子坐了大概1个多周，自己就腰酸背疼了，还是后来又花100多元买了个靠垫才缓解了这种疼痛。</p>

<p>同花顺每天中午是有水果供应的，这里的工作氛围也很融洽，中午有时吃着水果同时聊着天，心情愉悦后，办公效率自然就上去了。</p>

<p>不能提倡浪费，但在一些小的办公用品上，感觉这里有点节俭过了头。平时打印东西总是正面打了打反面，打印纸也经常没有，没有也只能去找，可打印纸的管理者竟然是负责公司日常事务的领导。我没有去要过，但听同事说过，要打印纸，这个领导要问你几个问题：直属领导是谁，打印纸做什么用，用几张，原来的为什么用的这么快？几个问题下来，再训上几句，半个小时可能就过去了。半个小时的薪水都可以买好多斤白纸了，很难想象上市公司的董事为何可以这样胡子眉毛一把抓。</p>

<h2>现在</h2>

<p>自己现在进入了互联网公司，互联网公司讲求“快",快就需要高效的工作。公司这么多年做过来，知道好的办公环境是员工高效工作的保证，所以我们的开发电脑配置都是主流的，自己现在的机器是I7/8G，椅子也是较好的人体工学椅。关于椅子还有一个小趣事，刚来这边时，瞅了一眼椅子，感觉很单薄，觉得很普通的椅子，骨架上面简单套着一个网状的坐垫和靠背。后来在一次培训时，听一位讲师讲到公司给我们每个人配备4K多元的椅子，是为了让我们可以舒服高效的工作。公司给我们配置了好的办公环境，我们自然没有理由不全力工作。</p>

<h2>总结</h2>

<p>说了一大堆儿话，不过是想说，有些人算不清楚，小的投入可以有大产出。切莫捡了芝麻，丢了西瓜。自己以后一定要小心类似的思维陷阱。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[程序员的困境]]></title>
    <link href="http://towriting.com/blog/2013/08/16/programmer-dilemma/"/>
    <updated>2013-08-16T21:34:00+08:00</updated>
    <id>http://towriting.com/blog/2013/08/16/programmer-dilemma</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近面试了数十个应聘内核开发职位的求职者。这些求职者都来自于芯片或嵌入式操作系统领域出名的非常好的大公司。他们大都声称他们在内核开发领域有至少十年经验。他们的简历看起来闪闪发光，充满着相关项目经验，各种时髦的技术词和奖项&hellip;</p>

<p>但是他们大部分无法回答一个基础的问题：<strong>当你调用标准的malloc函数时，内核里面发生了什么</strong>？</p>

<p>不要吃惊。当我让一位求职者写一个基于glib哈希函数的简单LRU缓存框架时，他首先说他从没用过glib，这是我预料之中的。我把glib手册给他并给他详细讲解了接口，接着一个多小时以后他只写出了几行糟糕的代码。</p>

<p>我不知道这种情况在其他国家是否一样，但是在中国，特别是北京，这就是事实。工作在知名外企数年的"高级"程序员无法解决简单基础的问题。</p>

<h2>为什么会这样</h2>

<p>我越想越相信导致这种现象的不仅是他们自己的原因更要归咎于他们就职的公司。这些公司会给他们大量的数年不会有重要修改的稳定的代码。有技术含量的东西都被封装进了这些代码，所以他们只能因循守旧，不再创新。假如你恰巧在这样的代码上工作了很长的时间而没有接触外面的世界，总有一天你会发现自己会处在一个悲哀的境地：在团队或公司内他们叫你"<strong>专家</strong>&ldquo;，但不幸的是在市场上你难以找到一份不错的工作。</p>

<p>这就叫做<strong>专家陷阱</strong>。日复一日，我们程序员的梦想就是成为团队/公司的专家；然而这一天到来时我们围困了自己。我们在现有代码上钻的越深，我们陷得越深。我们渐渐丧失了从头写一个完整项目的能力，因为现存的代码如此稳固。更糟的是，假如我们的主要工作仅是维护现存的代码，在此之上进行微小的开发，不久之后，不管曾经阅读和学习过多少代码，我们会发现我们无法再写代码&mdash;即使应届生都可以胜任的简单问题。这就是程序员的困境：我们以代码为生，但供养我们的大公司却慢慢摧毁我们谋生的能力。</p>

<h2>如何摆脱这种困境</h2>

<h3>针对个人</h3>

<p>首先，<strong>做你自己的项目</strong>。你需要不断"磨快你的刀"。假如你的工作无法对此提供帮助，那你就挑选自己感兴趣的问题并且用自己的时间攻克它。这样做，你肯定会学到新东西。假如你发布自己的项目，比如在Github上，你可能会有机会认识把你拉出当前位置的人。</p>

<p><strong>不要在一个团队里呆的时间超过两年</strong>。强制自己去其它岗位，即使是在同一公司统一组织你也可能会面临新的挑战和技术。试着每18个月进行一些面试。你不一定要换你的工作，但是你要看一下市场上需要什么而自己如何适应需求。</p>

<h3>针对团队/公司</h3>

<p><strong>给你的员工压力与挑战</strong>。轮换岗位，让"专家"有机会去拓展技能。开启新的项目，给战士们提供战场。</p>

<p><strong>定期举办"编程马拉松"</strong>。这将建立一种改革与创新的文化。人们会被杰出者激励 &mdash; &ldquo;太酷了，这个家伙竟然可以在24小时内写出如何优美的框架，我要努力了"。</p>

<p>译者：<a href="/">toWriting.com</a>翻译自：<a href="https://medium.com/i-m-h-o/231d7499a75">Programmer’s dilemma</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
